林浩波宣布參選立法會金融服務界功能組別

【參選2020年立法會金融服務界｜守金融專業，破界別世襲💪】

由2019年中到現在，香港經歷過一連串的社會運動後，相信許多港人也與我們一樣，背負著極為沈重的情緒。但是，作為熱愛這片土地的一員，與其躊躇在悲憤之中，我們更應在漆黑中昂首起來，為維護香港的核心價值尋找一條出路。

一直以來，讓香港邁向成功的，是因為港人能秉持著理性、良知、公義的原則。資訊自由亦令金融市場運作變得更有效率。 我們所堅持追求的普世價值讓香港與國際社會接軌，並在國際舞台上大放異彩。香港金融業的成功之道，除了有硬件的配合，更重要的是港人的軟實力，我們靈活變通的智慧和能力，歷年來吸引了無數的外資行於香港紮根。

此外，香港穩健的法治制度亦是給予投資者信心的基礎。我們一直引以為傲法治，保護著業界的 權益 、自由和公平競爭環境等。香港的法治制度也充分的保障了所有人的言論自由，我們可以公開討論和透過磋商尋求大眾對社會議題的認同，亦不會出現以言入罪的情況。然而，在過去幾年間，我們卻見證了這些 制度的禮崩樂壞。許多人亦認為這樣的情況會在將來持續惡化，最後更 可能 將港人在過去數十年不辭勞苦所建立的基業毀於一旦。

「一國兩制」的成功有賴於各個持份者的自我約束，北京 的種種決定勢必左右實踐這個制度的路向。作為擁有主導權的一方，如果北京能 積極實踐「一國兩制」，尊重 香港的法治制度，香港作為國際金融中心地位比能繼續成為中國與國際投資者的橋樑。

香港作為一個自由經濟體，銀行、企業和金融從業員在營運和工作也不應受到政治相關的脅逼和影響。在他們發表經濟和市場分析時，如需要「遵從國家的立場」，擔心觸碰政治紅線而作出自我審查，除了與現今的企業道德背道而馳外，更大大削弱了香港金融服務業 在國際的公信力。

作為金融服務業功能組別參選人，我主要的政綱為提高中小型經紀行的盈利能力，以及保持香港 金融 市場多元化和具國際視野的特點，並保持 外資 在港營運的吸引力。

在此，希望我參選的原因能與港人業界的期望產生共鳴，並承諾我會與各位金融服務 參與者 並肩同行，堅守我們的金融專業，打破界別世襲。

英文版

【Kelvin Ho-Por Lam’s Declaration of Candidacy
Financial Services Functional Constituency】

Safeguarding professionalism and market diversity

Many of us were filled with sadness as we witnessed the tumultuous year of 2019.

However, now is not for sorrow. Instead we should find a way out while preserving the Hong Kong values that we treasure and that have made us what we are––different. Hong Kong values are universal values.

The city’s financial sector earns its bread and butter from the skills provided by the talent working here. Digging beneath the surface, it is also the city’s great strength that here we do not use the law in a dubious way to browbeat and silence people or even businesses that may hold a different opinion. Open debate and negotiation are used to create public consent.

However, over the past few years we have witnessed the dismantling of the scaffolding and the institutions that underpin the city and make the financial centre work. Many believe that this trend is set to continue and will ultimately undermine the success and the foundations of that success built by the hard work of our predecessors over centuries.

The success of the “One Country Two Systems” depends on the self-restraint of all parties, including Central Government. The system is the bedrock on which the continued success of this dynamic city is built. If respected, Hong Kong’s status as an international financial centre will grow.

Banks, businesses and finance professionals should not have to operate or work in a climate of fear or be coerced into making political statements. “Toeing the party line” is the last thing the financial industry needs; this is not only against modern business ethics but doing so will certainly undermine the productivity and added value of the industry.

My policies will focus on enhancing the profitability of small- to medium-sized brokerage firms and on maintaining the diversity of the economy and the internationalism that is key to multinational intermediaries operating optimally in our city.

I hope that my candidacy will resonate with most market participants and the people of Hong Kong who are tired of recent events, and most importantly, bring hope to them.

支持

以為林兆波

猛，但唔知夠唔夠提名呢

希望佢可以打贏大肥佬張華峯
btw 聽講保皇都有幾個想爭呢一席
佢唔係冇機㗎

有無初選？

金融獨瘤界別
港交所 mpf 金管局
全部都爛哂

功能組別關初選咩事

乜水?

一定要每個界別出一個人出黎挑建制派機..唔可以再俾佢地自動當選

都冇其他人選
民主派得佢一個咋嘛

屌，我都以為係
Load左兩秒以為咁爆

民主派初選昨晚（13日）公布初步結果，其中在衞生服務界，擔任了四屆議員的專業議政李國麟黯然落敗，僅得186票，不敵取得2,165票的余慧明。李國麟接受《香港01》訪問時表示，主辦單位在初選前一天突然宣布不可透過選民登記截圖作為驗證方法，變相無法驗證投票人是否該界別選民，有已退休的衛生服務界選民無法投票，亦有非選民到票站投票。

佢區議會做gphone plan b
最後成功贏咗

一間firm一張票，陪跑

林鄭老公參選？

程浩波 ho ball ching 個fd

傳得好恆：
譚香文選工業二(中華廠商聯合會)
chucked duck周小龍選體育演藝文化及出版界
陳國強選進出口界

得一席
出一條友參選就得

推

認真，公司票，選到嘅機會好細

我懷疑證券行基金公司夠唔夠提名畀佢。
上屆條肥佬都大比數打贏詹培忠個仔

認真 我建議你得閒睇多d資料

abouthai 選進出口界最好

真心想問點解林景楠放棄進出口
明明佢進出口最有機會

推 願榮光歸香港

有多人出黎選先初選姐..以家搵一個出黎出戰都咁難

佢應該出返啦 陳國強dq嘅

如果教育界有初選葉建源一定輸到趴係到

好多人明明已經有正職 我都唔明點解仲要選
好似阿布泰 正正經經搞好生意好過啦
比佢當選左 都無時間打理生意啦

劉偉聰個D又係 本身已經係又一村區議員 又係大律師 依家仲要選立法會
聽落都覺得人都癲

X2

而家無可能鬼打鬼啦

佢係都教育界啦

係咪有正職唔出得嚟？議員本身都唔係職業嚟

個個都有正職架啦
咁你去邊度搵一個無嘢做
但又有認受性嘅人
佢地handle到咪得囉

尊重

未必㗎 教協鐵票多撚到

張宇人咪又係老闆一個 咪又做到

報名新東初選個時提過功能組別勝算不大，所以轉番去地區

唔係進出口張秀賢咩

公司先投得

35+ 又win多席！

腎仔係批發及零售界，區軒16年選過一次

係 全部都係黨話事 一定冇得𠝹票執死雞

I see

中資玩撚晒。。。之前金撈詹個仔一箱箱口罩拎上黎派咁樣拉票

話時話林兆波去左邊
對上一次見佢係咪十月

中資都已經玩晒金融業

啱
就算贏唔到都要打白區

每個嘗試進攻功能組別嘅人都值得支持

拉長戰線

公司票。

肥佬會繼續選，一有事就帶隊係大公文匯落廣告表忠
金勞詹個位上次先輸咗畀肥佬

地區佢勝算會大D咩

會㗎 佢沙田友 又黃店
不過佢太趕又明明支持立場但走去選好怪

Ching ho ball

我住海怡見住佢打爆交配 我一定撐佢嘅

ho ball

理撚得佢機會渺茫
點都唔可以比條撚樣自動當選

雖然唔覺得會選到
但係都支持

Pin this

手足嚟

傻啦，你睇少左教怯超市既威力。事實係佢贏硬，贏硬都唔肯初選，其實好賤格，不過係功能組別，冇符。

條友投左贊成票比張舉能